影印機維修，你問我答

做左十幾廿年

ricoh 大機定普通幾舊水果d家用機？

係咪接call上去維修個啲
之前公司admin成日叫人上黎
但只係叫佢抹下塵
但佢每次都唔識 要再落call
上黎又抹塵

大中細都要做

係
維修、安裝、電腦基本野都要做

邊款最襟用

根本唔會有士巴毑，除左整好撚大大大部果啲

睇下你公司幾多人

老實講
而家啲機唔會好似以前咁襟，三至五年就會換

大牌子做？X/C/M/R?

係

4大
但邊間就唔方便講

請唔請人

點入行

係咪得萬幾人工

同問點入行

4大都諗住開源節流
反而細.... sharp 京瓷都仲會請人

對

啲客成日問
師傅你有冇兩萬一個月
我吊佢（心諗，我都想）

咁你一定心靈好富足

我就工業學院介紹

唔係可以點，又冇乜技能

辛苦工 夏天見你地濕晒

講到人工真係哭能左

做左廿幾年

二皮都沒

人工咁低, 有咩動力令你做落去?

係....好天曬、落雨淋
去地盤仲辛苦

六日洗唔洗返工

技能低....一把年紀想轉行，轉行人工除時仲低...

不過時間幾彈性

五天半

星期六就長短週

紅日休息

有冇諗過轉行

我見到啲師傅上嚟維修 啲大機裝拆都好撚複雜
又好撚多command要入 我心諗點啲師傅可以記得晒真係好利害

一日要做幾多隻call？要全香港走？工具箱似裝修師傅個d咁大？

四張野，仲轉得咩

有冇建議

時間有彈性已經好過好多兩皮幾工
時間真係買唔到

幾舊水貨仔仲要咁樣慳.....叫我地行家吃屎嗎

PS：我唔係識整咁細部嘅機仔

保安？
起碼hea啲

日日對住

睇下 manuals 就得，同埋啲位啱就隊落去

唔啱點隊都唔會裝到

我識人做其中一間
成日返工時間因為周圍走
所以中間時間可以蛇去做私人嘢

係咪要揸車周圍去

用緊X
production grade 高速機
整親機都游說我地做自動報裱
有冇伏？

賣printer墨水好撚過啦
識人賣呢d，因為墨水碳粉利潤極高
你自己仲要識整機，可以做埋幫客維修賺多part

我問完都覺羞恥
不過見你話搞大又搞細先問下

一日做 5、6、7隻都可以
4大就一定會分區
唔駛走全香港
工箱就唔會好大，因人而異

有啲叻嘅就一批走天涯、有啲盡責就會成袋工具同零件，成3、40磅重

但有時賴野，做到飯都食唔到

二皮都無夠唔夠養家？
有無另一半都小朋友？

有同事技術追唔到，真係轉左做保安

周圍去有冇得claim 番車錢？

有架

我地食飯時間有時成2個鐘

多數都係步兵，揸車好少，做新界遍遠啲嘅都會

冇伏
好方便，除左自動報錶，仲會報埋部機嘅狀態、問題....可以睇到曬部機好多野
但有啲大公司驚網絡保安問題唔會用，但其實同it 夾好，基本上唔會有事發生

佢打工定做老細？
收入幾多？

無伏

利伸: 好多年影印機行街sales

我地之間出現左誤會，深感抱歉

有另一半但未有小朋友

但我好多同事都好富貴，有樓又玩股票，佢地啲錢唔知邊度黎

當然有....有時一、兩個地鐵站行路
通常會 claim番車錢

吓？咁慘外國會唔會人工高啲

家庭機長期無用墨水塞咗有冇得通返？

印報紙果D機係咪都係你地維修，咁Q大型

外國就唔知

話曬呢行係夕陽工業....

換過部好過啦

幾舊水

而家無保養叫人黎整一整都要$700

果啲唔係我地層次啦

家用brother機墨頭塞左有無得自救？

有冇得scan好似copy咁身份證正反同一張紙
即係2side變1side
我copy見有呢個功能
scan整極都唔得

早排喺影印房偷扑個秘書，過程中影印左佢對波出嚟會唔會有紀錄比人睇到？

有冇巴打做緊機場食蕉？入黎幫幫手

代表咩呢？

最慘唔係成日有嘢印，每次印幾張紙又要買新墨水

我不是打印機維修師

當然有

你落call 問師傅啦

有咁嘅功能架

唔係吹水

要定期比佢射下，太耐唔射會頭龜頭唔好

點解我反而覺得人離唔開影印機成日都要印嘢出嚟

而家乜都無紙化

啲錶係咁跌，價錢又鬥賤

我間唔中都係地盤call維修

我公司用XEROX機，啲硒鼓架係咪本身SET好咗幾時或影咗幾多張之後收皮唔用得，有冇得自己RESET無限用，同埋唔知點解硒鼓架收皮前一星期開始成日JAM紙。

想問一部彩色影印機幾錢？二/三萬？
d客買機多定租機多？

有得record
如果啲嚴謹啲嘅公司（律師樓etc）仲可以set記錄印過咩
admin可以睇得返

咩牌子機最好?

用黎打飛機，
見到講咩好愛香港，諗下自己份工番6日，被壓榨人工低。
愛唔落

有冇話要收到order幾耐之內去到?

地盤好就好在
印到就算，要求唔高

其實好多玩法
可reset
可唔顯示夠期
但鼓係消耗品，去到某個數就一定要換
唔換會出現各種問題

二/三萬可以，每月幾舊水，仲平過你出iPhone

其實租/買價錢其實差唔多

一般會睇你揀咩plan 而定價錢

有每月包錶、有每張抄錶

係架
而且一般user 係唔知set 左呢啲野

X 質素最好，但貴，而且會揀客做，好巴閉

R 價錢平，質素一般，產品多元化，上門維修都快

K 以價錢計彩色效果唔差，公司主重客戶服務，上門維修快

C 價錢中上，彩色機質素一般，但師傅主要負責番
某批機，會比較有責任

我地返五日半

你講多左半日

鐵路線一般要2-4個小時

有冇做all-in-one printer 維修....?

點解SCAN野個陣 個碌會食唔到張紙

點都好。辛苦晒你哋啦。

都有嘅....果啲冇乜肉食
做一部蝕一部

你試下用火酒抺下啲碌

點解會自動印幾十張亂碼？（公司大機試過

用錯 driver 機會大

細部4-1 laser家用有無介紹?

請問知唔知Toshiba 仲係其士？
1997年果時入去做左幾年，KS，跟華哥。

家用機唔清楚

其士而家冇用影印機啦
聽聞啲師傅轉去做家電

Waste ink box full左應該點做 成日都即閃等人搞好先印

我仲諗住問有冇興報接我部機
All-in-one color laser

JOS仲有冇做影印機？